---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 00:41
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-41(玄幻現代)(棄天帝X蒼)新人~小傲神父~

<br/>

陽光照進風水部主任的辦公室內，斜陽西曬的陽光照在蒼的手掌將掌上輕飄飄的羽毛染了層金燦，這根羽毛會吸收陽光，蒼瞇眼看著羽毛，羽毛周圍泛著微弱的聖光，看來這羽毛絕非是從折扣羽毛被掉出的劣質品。

『不知道拿大天使長的羽毛作羽毛被好不好睡？』蒼輕捏著羽毛自言自語道。

好不好睡就不知道，前提是你有沒有那個膽拔毛？仞善天女輕笑道。

在大天使長的羽翼上拔毛與在老虎背上拔毛，那個比較不要命？

都很不要命。

他自己還嫌活得不夠，五百功德沒賺夠怎麼能因為拔天使長羽毛而死呢！

蒼聽見笑聲，瞇著的紫眸看見十二天人笑得東倒西歪，眼神逐個瞄過讓他們收斂一點。

『你們都見過米伽勒了？』

十二天人開始裝無辜樣搖頭，蒼看他們一副不可說的樣子不禁感嘆，誰教得這些天人們一臉神棍樣啊？

當然蒼絕不會承認自己就是最神棍的榜樣。

蒼將羽毛收入公事包後走出辦公室，經過副董事長辦公室時他看了一眼，棄天帝果然還沒回來。

早晨蒼的辦公桌上放了一個茶罐、一張紙與一份燒餅早餐，茶是上等的高山春茶，蒼慢悠悠泡好茶邊吃早餐邊看便條紙，棄天帝與太陽神帶著伏嬰師到對岸開會去了，看來這幾日打混摸魚也沒人會管。

不過摸魚一整天挺無聊，蒼打卡下班時又看了棄天帝的辦公室一眼，拿起手機撥棄天帝的電話號碼，如預料中手機關機。

見不到面才會想念，等見到面大概又不想了。

蒼掐指算算時機，一如往常非常神棍地挑了個好時間走出異度國際貿易公司。

走出門口前他看了下手表，下午四點三十三分，非常貫徹了遲到早退的不良員工準則。

蒼時間抓得太過巧合，他一走出門就撞到人。

『抱歉抱歉，你沒事吧？』

被撞的人直道歉，蒼以右手揉揉頭，悄悄運氣治療了下就不疼了。

『我沒事。嗯，你的傳單跟書掉了，我幫你一起撿。』蒼彎腰拾起幾張傳單，遞給他時淺笑道。

『謝謝。』那人臉頰微紅，看來是臉皮薄容易不好意思的人。

蒼看看他的服裝又看手裡的傳單，大致上已了解他的職業。

『你是神父？來傳福音嗎？異度大樓非員工不能進入，我是異度公司的員工，等等我帶你進去放傳單。』

『感謝你，你是個好人。』金髮的男子用怪腔調的國語真誠感謝，蒼聽到好人兩字時臉部表情有些扭曲，趕快低頭撿傳單掩飾不自然的表情。

外國人不懂好人兩字的意義，嗯，有道是不知者不罪也。

蒼撿傳單時金髮神父也蹲下一起撿，顯然方才他手裡拿了不少傳單，傳單與口袋書掉得七零八落光撿也費了幾分鐘。

撿完傳單與口袋書，蒼陪偶然遇見的神父進入異度大樓，原本大樓警衛要趕人卻被蒼壓住，後來只得將主日福音的傳單放在大樓管理員的櫃台前任人取閱。

『發個傳單都不行，看來我的面子也不值幾個錢。』蒼感嘆道。

如果連與老闆同出同入的風水部主任面子都不賣，要讓這神父進去逐層發傳單就非得讓棄天帝出馬。

蒼又道：『可惜老闆不在，不然就能帶你每樓都傳點福音。』

剛認識的金髮神父說：『中國人常說緣份緣份，這也許就是他們與主的機緣未到。』

『神父我小看你了，你的國文程度挺好。』蒼說道。

夕陽將神父的金髮照得燦爛，眼角淺淺魚尾紋更增添成熟男人的魅力，只可惜是個神父，蒼有些惋惜地想著。

『我的中文名是傲笑紅塵，教會裡的兄弟姊妹給我取小名叫小傲，你的名字呢？』

如果眼前這看來三十有五六的傲神父叫小傲，那自己不就得叫小蒼？

『單名一字，蒼。』

『他身體如水蒼玉，面貌如閃電，眼目如火把，手和腳如光明的銅，說話的聲音如大眾的聲音。但以理書第十章六節。』小傲神父忽然說道。

蒼不知道該怎麼接，只得等小傲神父自己接續說話。

小傲神父摸摸頭又道：『抱歉，我忘記你不是教會的朋友。』

『沒關係，我也有朋友信教，大略聽過一點。』

『不是教友也好，小蒼兄弟，對於天國近了你有什麼看法？』

蒼愣了一下，他決定大略回答就好。

真實永遠是最殘酷的，他可不希望剛認識的朋友就被他氣到反目。

『所謂信天主得永生，人生在世短則數日長不過百來年，跟天使永生的壽命比起來很短，說起來人只要信天主等到短暫生命結束就能上天國，天國雖不近也不遠矣。』

小傲神父說道：『天國近了，你們應當悔改。我認為天國並不只指天父所在的天國，也是指人人悔悟自己的罪而向善的國度，我們以坦誠正直的心作為著主行動的輪，所行駛經過的地方會成為地上的天國，而終點將會是主的天國。』

蒼遠目看天，漸漸暗下來的天空萬里無雲，晴朗得過分，他有點想看正直的神父生氣起來會是如何？

『並不是每個人都能上天國，傲神父，你有把握一生中都不會犯錯嗎？一旦犯錯就不可能進入天國，那你一輩子的努力不就白費？』

小傲神父沒有回答，反倒問：『台灣人信佛拜佛為了求上西天極樂，小蒼兄弟也想上西天極樂嗎？』

蒼回答得很快：『不想。』

在他的觀念裡積滿五百功德早日成仙比成佛要好多了，仙家既快活又逍遙，而且他修得是仙道可不是和尚道，完全沒可能有頓悟成佛的一天。

小傲神父回道：『我也不想。』

蒼正想問為何他不想時，他們已經走到教堂前，小傲神父邀請蒼進去，蒼搖頭拒絕。

教堂對他來說本就是完全不相干的地方，他絕不會踏入教堂半步。

望著教堂上頭的大十字架，蒼想起記憶中大天使長米伽勒盛怒的臉，打了個冷顫。

『你為什麼不想進來？』小傲神父問道。

蒼淡然說道：『我信中國的神不信天主。』

小傲神父想了想說道：『你相信天使嗎？』

蒼開始思考這位神父的大腦迴路是不是與常人不同，怎麼經常接一句風馬牛不相干的話？

『我相信。』不只相信還很熟悉。

點了點頭，小傲神父以非常正經的表情說道：『小蒼兄弟，等到你想懺悔時我這裡隨時歡迎你。我看得到天使的光環就在你左右，你與主絕對有緣。』

蒼差點跌倒，他只得禮貌性微笑說我會考慮的，小傲神父又硬塞了本口袋版聖經給他作為謝禮，蒼推拒不了只好收下，這時電話鈴聲響起適時解救他於水火之中。

蒼幾乎是用跑百米的速度逃離教堂，跑了兩條街後他才喘著氣問鱔魚找他什麼事？

鱔魚說想讓蒼再錄個談話性節目，蒼心想反正棄天帝這幾日都不在也無聊就答應了。

另一頭善法天子在結束通話後才想到一件很重要的事。

『我忘記跟蒼說這個節目會開放觀眾提問，他得準備遇到很犀利問題時的回答，阿應該不用說吧，蒼很聰明觀眾提問鐵定難不倒他。』

善法天子自言自語後覺得安心也就沒再打電話提醒蒼。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

